\section{Проектирование базы данных}

Схема базы данных изображена на рисунке \ref{fig:db_scheme}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{db_scheme}
	\caption{Схема базы данных}
	\label{fig:db_scheme}
\end{figure}

Рассмотрим представленую схему.

В таблице Account хранится информация о зарегистрированных пользователях. 

\begin{itemize}
	\item username -- уникальный логин пользователя в системе (используется как первичный ключ);
	\item email -- почтовый адрес пользователя;
	\item name -- имя пльзователя;
	\item password -- пароль, необходимый для авторизации в системе;
	\item role -- роль пользователя уровня базы данных.
\end{itemize}

В таблице MarkupUnit хранится разметка словоформ.

\begin{itemize}
	\item id -- идентификатор единицы разметки (суррогатный первичный ключ);
	\item author -- логин автора, поместившего данную единицу разметки в таблицу (внешний ключ)
	\item wordform -- словоформа;
	\item category -- семантическая категория словоформы;
	\item morphology -- морфологические характеристики словоформы.
\end{itemize}


